{
    "question": "suku pertama barisan geometri adalah 5 dan besar suku tengahnya adalah 3.645. banyak sukunya adalah.. \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex] \\frac{3645}{5} = 729 = 9^{3} = 3^{6}[/tex]<br><br>jadi ada 2 jawaban nih yang mungkin.<br>kalau rasio = 9.<br>maka banyak sukunya = 7<br><br>kalau rasio = 3<br>maka banyak sukunya = 13<br><br>slahkan di cek.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-persamaan-kuadrat-12-x2-k3-x-k2-2k-5-0-385",
            "question": "Diketahui persamaan kuadrat 1/2 x\u00b2 + (k+3) x - k\u00b2 + 2k + 5 = 0    a. tentukan diskriminannya\r\nb. tentukan nilai k agar memiliki akar kembar\r\nc. tentukan akar persamaan untuk nilai k",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\frac{1}{2}x^2+(k+3)x-k^2+2k+5=0\\\\\na)\\ D=(k+3)^2-4(\\frac{1}{2})(-k^2+2k+5)\\\\\nD=k^2+6k+9+2k^2-4k-10\\\\\nD=3k^2+2k-1\\\\\\\\\nb)\\ D=0\\\\\n3k^2+2k-1=0\\\\\n(3k-1)(k+1)=0\\\\\nk=\\frac{1}{3}\\ atau\\ k=-1\\\\\\\\\nk=\\frac{1}{3} \\rightarrow \\frac{1}{2}x^2+(\\frac{1}{3}+3)x-(\\frac{1}{3})^2+2(\\frac{1}{3})+5=0\\\\\n\\frac{1}{2}x^2+\\frac{10}{3}x+\\frac{50}{9}=0\\\\\n9x^2+60x+100=0\\\\\n(3x+10)^2=0\\\\\nx=-\\frac{10}{3}\\\\\\\\\nk=-1 \\rightarrow \\frac{1}{2}x^2+(-1+3)x-(-1)^2+2(-1)+5=0\\\\\n\\frac{1}{2}x^2+2x+2=0\\\\\nakarnya\\ imajiner[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "log-x2-4x-4-leq-log-5x-10-685",
            "question": "Log (X^{2} + 4X + 4 ) \\leq log ( 5X + 10 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]log(x^2+4x+4) \\leq log(5x+10)\\\\ x^2+4x+4 \\leq 5x+10\\\\ x^2-x-6 \\leq 0\\\\ (x-3)(x+2) \\leq 0\\\\ -2 \\leq x \\leq 3\\\\ syarat:\\\\ 1)\\ x^2+4x+4&gt;0\\\\ (x+2)^2&gt;0\\\\ x+2&gt;0\\\\ x&gt;-2\\\\ 2)\\ 5x+10&gt;0\\\\ 5x&gt;-10\\\\ x&gt;-2\\\\ maka\\ -2\\ tidak\\ memenuhi,\\ sehingga\\ Hp=\\{-2&lt;x\\leq3\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menjawab-soal-pola-bilangan-yang-tidak-berurutan-seperti-soa-325",
            "question": "Cara menjawab soal pola bilangan yang tidak berurutan seperti soal psikotest itu gimana sih ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tergantung dengan pola bilangannya juga sih.Tapi menurut pendapat saya, carilah angka yang paling kecil, lalu bandingkan dengan angka terkecil kedua. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-domainkodomaindan-range-519",
            "question": "Sebutkan contoh domain,kodomain,dan range ;)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Domain adalah Daerah Asal<br>Kodomain adalah Daerah Kawan<br>Range adalah daerah Hasil..<br><br>Misalnya ada sebuah contoh soal Relasi<br>\"1 Kurangnya Dari\", dan Domainnya adalah A={0,1,2,3,4}<br>Kodomainnya adalah B={1,2,3,4,5}<br>Maka Rangenya adalah R={(Domain,Kodomain)}--&gt; R={(0,1)(1,2)(2,3)(3,4)(4,5)}<br>Dibacanya R={(0 satu kurangnya dari 1) (1 satu kurangnya dari 2) dst..}<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-dari-range-data-tunggal-713",
            "question": "Contoh dari range data tunggal\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Range adalah salah satu ukuran statistik yang menunjukan jarak penyebaran data antara nilai terendah (Xmin) dengan nilai\u00a0tertinggi (Xmax). Ukuran ini sudah digunakan pada pembahasan daftar distribusi frekuensi. Adapun rumusnya adalah<br>Contoh :\u00a0<span>Berikut ini nilai ujian semester dari 3 mahasiswa<br>A\u00a0= 60 55 70 65 50 80 40<br>B\u00a0= 50 55 60 65 70 65 55<br>C\u00a0= 60 60 60 60 60 60 60<br></span><span>Dari data diatas dapat diketahui bahwa<br>A\u00a0= memiliki Xmax=80, Xmin= 40 , R = 40 , meanya 60<br>B\u00a0= memiliki Xmax=70, Xmin= 50 , R = 20 , meanya 60<br>C\u00a0= memiliki Xmax=60, Xmin= 60 , R = 0 , meanya 60<br></span><span>Dari contoh di atas dapat disimpulkan bahwa :<br>a. Semakin kecil rangenya maka semakin homogen distribusinya<br>b. Semakin besar rangenya maka semakin heterogen distribusinya<br>c. Semakin kecil rangenya, maka meannya merupakan wakil yang representatif<br>d. Semakin besar rangenya maka meannya semakin kurang representatif</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertidaksamaan-x2-9lt4-849",
            "question": "Pertidaksamaan (\u221ax\u00b2-9)&lt;4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(\u221ax\u00b2 - 9) &lt; 4<br>x-3 &lt; 4<br>x &lt; 4+3<br>x&lt;7",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(x pangkat 2) &lt; 4<br><br>x pangkat 2 itu bisa dihilangkan pangkatnya yang penting akarnya juga dihilangkan sehingga didapat :<br>= x-9 &lt; 4<br>= x \u00a0 \u00a0 &lt; 4+9<br>= x \u00a0 \u00a0 \u00a0 &lt; 13<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-n-bilangan-asli-ganjil-pertama-dirumuskan-dengan-265",
            "question": "Jumlah n bilangan asli ganjil pertama dirumuskan dengan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bilangan ganjil: Un = 2n -1<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bilangan ganjil un : 2n-1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "numpang-tanya-lagi-boleh-diket-x1-y4-dit-x23-678",
            "question": "Numpang tanya lagi boleh,,,????    \u00a0diket : x=1, y=4\r\ndit : (x\u00b2/\u00b3 . y \u207b\u2074/\u00b3)\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 (y\u00b2/\u00b3 . x\u00b2)\r\n\u00a0mohon bantuanya,,, makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x=1,y=4\\\\\n\\frac{x^{\\frac{2}{3}}y^{\\frac{-4}{3}}}{y^{\\frac{2}{3}}x^2}\\\\\n=\\frac{(1^{\\frac{2}{3}})(4^{\\frac{-4}{3}})}{(4^{\\frac{2}{3}})(1^2)}\\\\\n=\\frac{4^{\\frac{-4}{3}}}{4^{\\frac{2}{3}}}\\\\\n=4^{\\frac{-4}{3}-\\frac{2}{3}}\\\\\n=4^{\\frac{-6}{3}}\\\\\n=4^{-2}\\\\\n=\\frac{1}{16}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-aritmatika-dengan-suku-ke-9-51-dan-suku-ke-1-466",
            "question": "Diketahui barisan aritmatika dengan suku ke-9 = 51, dan suku ke-13= 79. suku ke 6 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "13-9 = 4<br>Jadi jarak antar kedua suku adalah 4<br>79-51= 28<br>Jadi selisih kedua suku adalah 28<br>4 = 28<br>1= 7<br>Jadi, beda antar suku adalah 7<br>Jadi, barisan aritmatikanya adalah<br>-5,2,9,16,23,30,37,44,51<br>Suku ke 6 adalah 30 ^^<br>semoga betul kak :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglahsudut-antara-vektor-a-dan-b-berikut-ini-a-3i-2j-k-104",
            "question": "Hitunglahsudut antara vektor A dan B berikut ini,\r\n\r\nA = 3i - 2j + k\r\nB = 4i - 3j +2k",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A = (3,-2,1); B (4, -3, 2)<br>A.B = 12 + 6 + 2 = 20<br>|A| = akar ( 9 + 4 + 1 ) = akar (14)<br>|B| = akar (16 + 9 + 4 ) = akar (29)<br>cos = 20 / ((akar 14)* (akar 29)) = 0,9925<br>sudut =\u00a0 7 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}